\documentclass[aspectratio=169,t,17pt]{beamer}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\newfontfamily{\cyrillicfont}{GOST2304 Type A} 
\newfontfamily{\cyrillicfontrm}{GOST2304 Type A}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{GOST2304 Type A}
\newfontfamily{\cyrillicfontsf}{GOST2304 Type A}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage{alltt}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularray}

\usetheme{metropolis}
\usemintedstyle{xcode}
\definecolor{codebg}{RGB}{247, 247, 246}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white}
\hypersetup{colorlinks,linkcolor=,urlcolor=orange}

\title{Топ 500. Производительность: система №1, система №500, суммарная производительность по списку.}
\date{05 ноябрь 2022}
\author{Абрамов Сергей}

\begin{document}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\frametitle{Цель работы}
\begin{columns}[T]
\begin{column}{\textwidth}
Выполнить прогноз списка ТОР-500 по теме «Производительность: система №1, система №500,
суммарная производительность по списку» для следующей его версии, которая будет
опубликована в ноябре.
\end{column}
\end{columns}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.3\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/top500.png}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\frametitle{Краткая характеристика выбранного параметра}
\begin{columns}[T]
\begin{column}{\textwidth}
Параметр: Rmax – наивысший результат, полученный при использовании системы тестов
Linpack (реализация HPL). Это число используется для сравнения быстродействия
компьютеров. Измеряется в PFLOPS.

Характеристики: дробное число в диапазоне 0 до $\infty$.
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\frametitle{Анализируемые данные}
\begin{columns}[T]
\begin{column}{\textwidth}
При обращении к официальному источнику списка ТОП-500 проанализирована
информация по трем параметрам: производительность первой, последней системы и
суммарная производительность систем, представленных в списке.

Для анализа был выбран промежуток времени с июня 2017 года по июнь 2022.
Вся собранная информация отображена в таблице~\ref{tab:data}.
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
  \begin{table}[H]
  \begin{tiny}
  \caption{Производительность систем из списка TOP500}
  \begin{tblr}{|*{4}{X[r,m]|}}
  \hline
  \SetCell[]{c}{Дата} & 
  \SetCell[]{c}{№1 (PFlop/s)} &
  \SetCell[]{c}{№500 (PFlop/s)} &
  \SetCell[]{c}{Суммарная (PFlop/s)} \\
  \hline
  06.2017 & 93.015   & 0.433 & 753.3 \\ \hline
  11.2017 & 93.015   & 0.549 & 849.6 \\ \hline
  06.2018 & 122.300  & 0.716 & 1200.0  \\ \hline
  11.2018 & 143.500  & 0.875 & 1400.0  \\ \hline
  06.2019 & 148.600  & 1.000 & 1600.0  \\ \hline
  11.2019 & 148.600  & 1.100 & 1600.0  \\ \hline
  06.2020 & 415.530  & 1.200 & 2200.0  \\ \hline
  11.2020 & 442.010  & 1.300 & 2400.0  \\ \hline
  06.2021 & 442.010  & 1.500 & 2800.0  \\ \hline
  11.2021 & 442.010  & 1.600 & 3000.0  \\ \hline
  06.2022 & 1102.000 & 1.600 & 4400.0  \\ \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:data}
  \end{tiny}
\end{table}

\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\frametitle{Прогноз}
\begin{columns}[T]
\begin{column}{\textwidth}
По полученной таблице~\ref{tab:data} построим графики, а также добавим
полиномиальную линию тренда со степенью 2. Полученные графики приведены
на следующих слайдах.
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/prediction1.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/prediction2.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/prediction3.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{columns}[T]
\begin{column}{\textwidth}
Исходя из данных графиков, можно сделать вывод, что:
\begin{itemize}
\item первое место останется за текущим лидером;
\item «планка» для вхождения в Top500 незначительно возрастет (станет 1.72~PFlop/s);
\item суммарная производительность превысит 4.5~EFlop/s (станет 4.6~EFlop/s).
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\end{document}
